1.
а.100 виртуальных машин на базе Linux и Windows, общие задачи, нет особых требований
Преимущественно Windows based инфраструктура, требуется реализация программных балансировщиков нагрузки, репликации данных и автоматизированного механизма создания резервных копий

a VMware 

b.Требуется наиболее производительное бесплатное opensource решение для виртуализации небольшой (20 серверов) инфраструктуры Linux и Windows виртуальных машин

c.Необходимо бесплатное, максимально совместимое и производительное решение для виртуализации Windows инфраструктуры


b и с - KVM т.к open source и универсалькая можно запустить практически любую операционную систему в качестве гостевой

d.Необходимо рабочее окружение для тестирование программного продукта на нескольких дистрибутивах Linux
xen, Vmware workstation


2. миграции с VMware vSphere на Hyper-V для виртуальных машин
   
при миграции надо разобраться с форматом дисков 

**К**онвертация виртуальных дисков при миграции с Hyper-V на VMware и обратно

Форматы дисков

**RAW** - обычный контейнер, который не содержит никаких специфических заголовков и футеров и представляет образ диска «как есть». Если мы откроем такой образ HEX-редактором, то сразу увидим заголовки GPT/MBR и/или файловой системы.


**VMDK**. VMware ESXi – обыкновенный RAW, где геометрия диска описывается в обычном текстовом файле-описателе (дескрипторе). VMware формат описателя очень простой достаточно сделать пометки в файле-описателе, чтобы расширить виртуальный диск до каких угодно поддерживаемых значений. Это позволяет заполнить диски нулями или пометить его как тонкий, без необходимости держать информацию о геометрии в заголовках диска.

**VHD**. Толстый VHD – тот же самый RAW, но с 512-байтным футером, где описывается геометрия диска. Какого-то отдельного файла-описателя у виртуальной машины Microsoft Hyper-V нет. Описание геометрии диска занимает 4 байта.Ограничение размера в 2 Тб. Если создать файл-описатель и подсунуть в ESXi VHD-диск с футером, то гипервизор VMware проигнорирует этот футер и примет VHD как родной.

**VHDX**. Вся информация о геометрии диска хранится в первых 4096 Кбайтах виртуального диска – в области заголовка.В ней содержатся две копии заголовков со своими логами, BAT и область метаданных общие.Для конвертации VHDX в RAW нам всего-то нужно отрезать первые 4096 KB.
 при конвертировании RAW  в VHDX можноиспользовать утилиту vhdxtool.exe. ВМ с таким диском рекомендуется оптимизировать через командлеты Convert-VHD или Optimize-VHD. Если этого не сделать, диск будет занимать больше места, чем должен, и, возможно, медленнее работать


 Convert-WindowsImage создает VHDX образы с установочных носителей для Windows 7 / Server 2008 R2, Windows 8/8. 1 / Server 2012 / R2


можно воспользоваться инструментами ниже.<br>
<div class="scrollable-table"><table>
<tr>
<td><b>Исходный формат</b><br>
</td>
<td><b>Целевой формат</b><br>
</td>
<td><b>Инструменты</b><br>
</td>
<td><b>Пример команды</b><br>
</td>
</tr>
<tr>
<td>VHD<br>
</td>
<td>VHDX<br>
</td>
<td>vhdxtool.exe<br>
</td>
<td>vhdxtool upgrade -f &lt;имя файла&gt;.vhd<br>
</td>
</tr>
<tr>
<td>VMDK (RAW)<br>
</td>
<td>VHD<br>
</td>
<td>vhdtool.exe<br>
</td>
<td>vhdtool /convert &lt;имя файла flat&gt;.vmdk<br>
</td>
</tr>
<tr>
<td>VMDK (RAW)<br>
</td>
<td>VHDX<br>
</td>
<td>vhdtool.exe<br>
vhdxtool.exe<br>
</td>
<td>vhdtool /convert &lt;имя файла flat&gt;.vmdk<br>
<br>
</td>
</tr>
<tr>
<td>VHDX (RAW)<br>
</td>
<td>VHDX<br>
</td>
<td></td>
<td>vhdxtool upgrade -f &lt;имя файла&gt;.vhd<br>
</td>
</tr>
</table></div><br>


При миграции между разными гипервизорами одной конвертации дисков недостаточно.
нужно  удалить , отключить запуск компонентов исходного гипервизора, удалить виртуальные 
устройства исходного гипервизора. установить компоненты целевого. 



3


Гетерогенные виртуальные среды неэффективны и сложны в управлении.Требуется целый набор специалистов различного профиля, данный способ виртуализации инфраструктуры является дорогостоящим и неэффективным в долгосрочной перспективе. по мере развития технологий, компании стремятся обеспечить легкость в управлении, совместимость различных систем и масштабируемость инфраструктуры.

При использовании разных систем (VMware. Oracle. IBM. HP. Microsoft )В этом случае ИТ-персоналу придется изучить  все системы виртуализации которые используются в компании, а компании — прямо или косвенно оплатить затраты на обучение персонала и содержание системы.

Разнородность директорий хранения данных и произвольное расположение виртуальных машин в инфраструктуре значительно усложняет задачу управления огромными объемами динамических данных. Эта проблема особенно ощутима, когда ИТ-отделу компании необходимо обеспечить оперативную миграцию данных и виртуальных машин между виртуальными и физическими средами в рамках физической ИТ-инфраструктуры предприятия, в ЦОДах или «облаке».

В гетерогенных средах, когда приложения размещены в разных средах виртуализации, каждой такой средой приходится управлять собственным инструментом. Общей консоли на данный момент на рынке не существуе

защищенност виртуальных ресурсов  тоже может оказаться узким местом

думаю надо не  просто не допускать ситуаций использования различных средств виртуализации при развитии компании учитывать и просчитывать все заранее 